# Как создать ветку с помощью GitHub Desktop  
1. Если репозиторий не склонирован на ваш компьютер, то нужно сделать это:  
	На главной странице вашего репозитория нажимаем кнопку **clone** и копируем появившуюся ссылку без слов git clone.
	Открываем **GitHub Desktop**, там в верхней панели выбираем **File -> Clon repository -> URL**  
	Вставляем скопированную ссылку и выбираем путь, по которому репозиторий будет храниться на вашем компьютере, нажимаем кнопку Clone  
2. **Создаем новую ветку** и переключаемся на неё:  
   В верхней панели в середине выбираем вкладку **Current branch**
   ![](images/how_to_create_branch/1.jpg)  
   Далее нажимаем на кнопку **New branch**(Если вы хотите переключиться на уже существующую ветку, то выбирайте ее из этого списка)  
   В появившемся окне **вводим имя ветки**. Желательно делать название ветки совпадающим с задачей, которую вы решаете, например, если вы кодите быструю сортировку, то ветку можно назвать QSort    
   ![](images/how_to_create_branch/2.jpg)  
   Нажимаем кнопку **Create branch**  
   Если после этого появляется вот такое окно  
   ![](images/how_to_create_branch/3.jpg)  
   то это значит, что у вас есть незакоммиченные изменения.  
   Если вы хотите перенести эти изменения на ту ветку, которую вы сейчас создаете, то нажимаем на второй вариант.  
   Если те изменения должны быть в ветке, с которой вы переключаетесь, 
   то нажимаете первый вариант и заливаете изменения на изначальной ветке  
3. Теперь вы находитесь в новой ветке. Если вы хотите **закоммитить** какие-то изменения в нее, то **выбираете в левой панели файлы, 
   которые хотите включить коммит**, пишете **описание коммита**, жмете кнопку **Commit to (название ветки)**  
   ![](images/how_to_create_branch/4.jpg)  
   и жмете кнопку **Push origin** в верхней панели, **чтобы залить изменения в bitbucket**
   ![](images/how_to_create_branch/5.jpg) 
